增長股投機法分享

見冇咩人講增長股,想分享下

個人認為, 買股票是買業績增長, 因為業績好的公司代表可不斷錢搵錢(the power of compounding), 找出業績增長好的其實好重要.

所用方法: 基本+技術分析, 基本面-搵過去有盈利增長的股票(證明公司持續向好),技術面-買入大成交突破股(證明有強力買盤支持).

簡單方法:

基本面: 針對選擇過去5年盈利年均增長至少15% 或過3去年年均增長至少18% 股票

技術面: 於大成交突破時買入

止蝕/止賺:

嚴守止蝕:低買入價7%, 或10週線止蝕/止賺

講住咁多先,歡迎討論

香港有邊幾隻過去連續3年都有雙位數增長？
除咗700，175，2382，2018（啱啱個季得返單位數）

all in 2800 得啦

年均增長都可以呀,其實都有好多,一堆醫藥股(1177, 1093, etc)大部份都係, 仲有一堆教育股,燃氣股, 今年好多都創新髙, 同埋就算香港冇,美國都有好多

得, 回報跟大市lor, 搞咁多就係想跑嬴大市嘛

咁首先要知係短中定長線
如果玩短線 突破年高去入 咁業務嘅影響老實講唔太大 要知道港股市場炒賣多過價值投資 好多時好消息就出貨
你玩長線嘅話 咁就無乜必要突破先入 反正你長線睇好

方法大概係stop loss quick and let the profits run, 主要捉中至大勢.
不算是純價值投資, 因為同意港股市場炒賣多, 千股都多, 所以會以價格走勢再確認增長可持續.

教育股無周期性

根據著名大師Peter Lynch 所述, 市面股票大致分6類:

(1) 緩慢成長股(Slow Growers)
(2) 穩定成長股(Stalwarts)
(3) 快速成長股(Fast Growers)
(4) 週期股(Cyclicals)
(5) 轉機股(Turnarounds)
(6) 資產股(Asset Plays)

(1) (2) 類大概是公用,銀行股; (3) 如上述 (4) 包括航空,航運,資源等; (5) 就似俄鋁,中興; (6) 就係所謂有大折讓資產股; 至於Peter Lynch 話的ten-bagger(十陪股), 其實都係從(3)快速成長股出現.

仲有油股，油價長遠黎講應該會慢慢咁夾上去

美國真係金礦，香港反而一隻手數得哂

油股係週期股, 因為政治因素太多,盈利不穩, 唔附合買入原則,所以砍手指唔買

留名學野

係呀,用呢個方法其實值得真係可以買入港股大概一年不多於30隻(50億市值以上),就係呢30隻入面買最好就可以;美國真係會多至少一個double , 不過都可以啦, 每次最多都係持有5隻.

所以美國做index係比選股法理想，反而香港調返轉，選股緊要過做index

咁係因為美股指數中有實力高增長的股票比恆指多, 但係一個國家指數受好多因素影響同埋主要係升得慢,有時選股會比純買指數好, 當然波幅會高同埋會有個股風險.

同路人

其實我發現有部分股票沒profit 都可以爆上

係咪即係類似CANSLIM 買入法

胸奴巴 你個美股post 都有睇，好有用

其實抄股係機率遊戲，通常盈利好嘅，突破幾會較高，調轉講我都見過好多股票假升無盈利支持，跟住跌到仆街

494長揸定短炒好

lm

其實大致上係，睇你點tailor made 做system, 巴打玩開CANSLIM?

巴打唔好玩我啦，你去錯地方問了